export const quiz2 = {
  totalQuestions: 13,
  title: "Опера «Руслан и Людмила»",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Опера написана по поэме",
      answers: [
        "М.И. Глинки",
        "А.С. Пушкина",
        "М.Ю. Лермонтова",
        "П.И. Чайковского",
      ],
      correctAnswer: ["А.С. Пушкина"],
    },
    {
      id: 2,
      question: "Действие оперы происходит в",
      answers: ["Древнем Риме", "России", "Древней Руси"],
      correctAnswer: ["Древней Руси"],
    },
    {
      id: 3,
      question: "Какой ведущий конфликт раскрывает Пушкин в поэме?",
      answers: [
        "Отцов и детей",
        "Противостояние добра и зла",
        "Романтической личности и общества обывателей",
        "Личных интересов и воинского долга",
      ],
      correctAnswer: ["Противостояние добра и зла"],
    },
    {
      id: 4,
      question: "В каком жанре написана опера?",
      answers: ["эпос", "драма", "лирика"],
      correctAnswer: ["эпос"],
    },
    {
      id: 5,
      question: "Сколько действий в опере?",
      answers: ["2", "4", "5"],
      correctAnswer: ["5"],
    },
    {
      id: 6,
      question: "Вступление к опере называется",
      answers: ["Ария", "Прелюдия", "Увертюра"],
      correctAnswer: ["Увертюра"],
    },
    {
      id: 7,
      question: "Кто великий князь Киевский, отец Людмилы",
      answers: ["Светозар", "Александр Невский", "Владимир"],
      correctAnswer: ["Светозар"],
    },
    {
      id: 8,
      question: "Кто боролся за сердце Людмилы?",
      answers: ["Руслан", "Фарлаф", "Святозар"],
      correctAnswer: ["Руслан", "Фарлаф", "Ратмир"],
    },
    {
      id: 9,
      question: "Кто похищает Людмилу?",
      answers: ["Фарлаф", "Наина", "Черномор"],
      correctAnswer: ["Черномор"],
    },
    {
      id: 10,
      question: "Где была заключена волшебная сила Черномора?",
      answers: ["В мизинце левой ноги", "В горбе", "В бороде", "В утином яйце"],
      correctAnswer: ["В бороде"],
    },
    {
      id: 11,
      question: "Кто такая Наина?",
      answers: ["Волшебница", "Союзница Фарлафа", "Дочь Святозара"],
      correctAnswer: ["Волшебница", "Союзница Фарлафа"],
    },
    {
      id: 12,
      question: "Как Руслан разбудил Людмилу?",
      answers: [
        "Прикоснулся ко лбу княжны кольцом",
        "Поцеловал Людмилу",
        "Надел на голову княжны золотую корону",
        "Расплел Людмиле косы",
      ],
      correctAnswer: ["Прикоснулся ко лбу княжны кольцом"],
    },
    {
      id: 13,
      question: "За кого из героев поэмы вышла замуж Людмила?",
      answers: ["Рогдай", "Ратмир", "Фарлаф"],
      correctAnswer: ["Руслан"],
    },
  ],
};
